<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<?asciidoc-toc?>
<?asciidoc-numbered?>

<article lang="en">
<articleinfo>
    <date>2018-06-03</date>
</articleinfo>
<section id="_最近_自分自身の創作について思っていること等">
<title>最近、自分自身の創作について思っていること等</title>
<simpara>最近、イラストについてのリプライに対して私自身が消極的である理由などを述べる。</simpara>
<section id="_エンジニアリングに集中したい">
<title>エンジニアリングに集中したい</title>
<simpara>いわゆる仕事に関連する方の話。もう少しやってみたいなと思うことが結構多い。</simpara>
<simpara>ソフトウェアエンジニアリングというのは、創作と似通った部分がある。創意工夫を凝らし、いかに表現するか…</simpara>
<simpara>結局の所、自分自身のキャリアづくりに一番大きく影響してくる部分で、一番時間を割きたいところというのは間違いないかなと。
イラストは今の所仕事と絡めるのは結構険しい道のような気もしている…（技術書展はうまく行き過ぎたと思う、本来の自分の実力では達し得なかった外れ値でしかない）</simpara>
<simpara>そういう意味でも、今力を入れるべきなのはエンジニアリングであると判断した。</simpara>
</section>
<section id="_自分の作品に納得ができていない">
<title>自分の作品に納得ができていない</title>
<simpara>技術書典、KeyPoints13と本を出してみて、両方で納得がいかなかった。</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
技術書典
</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
取り上げたかった問題を落とした
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
落とした状態で漫画も完成しない
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
文章のFixも微妙だった
</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
KeyPoints
</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
最初6ページの漫画予定だった
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
自分の技術的に表現が不可能で小説に切り替え
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
小説ももう少し書き込みたかったし、事後の話を書きたかったがページ数制約の関係（印刷のルールとして偶数ページにする必要あり）で、4ページに落とす
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
挿絵を描くつもりだったが、間に合わなかったので落とす
</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
</itemizedlist>
<simpara>上記に書いたとおり、妥協の連続で納得行くものが全然できていません。本が出ているだけという現状。</simpara>
<simpara>それで本当に良いのかかは不明。私本人としては私を許せていないが、買いに来てくれている人としては本が出ててすごい！と思っているのかもしれない。でも、裏側としては上記のような状況でいろいろひどいのです。</simpara>
<simpara>上記の現状になってしまっている要因は複数あって、</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
自分自身の技術力不足
</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
表現したいものがかけない（基礎力不足、特に立体感が出ない）
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
執筆速度が出ない（手抜く技を知らない）
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
色使いが微妙（色を見分けるのは自信があるが、使い分けるのは無理）
</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
モチベーションコントロール
</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
技術書典のときはQiita記事に良いものが上がってきて、かつ自分がやりたかったことと被っていたので差別化が困難で一時期書くことすら諦めた
</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
（最終的には普通にアルゴリズムを勉強していると当たらないようなものを混ぜて、苦心の末差別化した）
</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
KeyPointsのときは技術書典開けで創作に向かう精神力が戻っていなかった
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
本を描くだけのモチベーションを常に保っているのはかなり困難
</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>
軽く描いたラフをTwitterにアップする感覚と違い、場所代を払っているという責務、参加者と金銭のやり取りが発生するやりとりを行う責務
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
お金と引き換えに提供できている対価として対等なのかは不明
</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>
(昨今は無料でもPixiv等で室の高いコンテンツに触れることができるため)
</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
</itemizedlist>
<simpara>といったところでしょうか。技術力不足の1言に問題は尽きるような気がしますが、上記のエンジニアリングやりたいと競合していて練習する時間もあまり…？ という感じ。そもそも練習する前に、何が描きたいのかをもう少しはっきりさせないと、闇雲に練習しても無理かなと。</simpara>
</section>
<section id="_上記を踏まえた上で夏コミ以降の行動を考える">
<title>上記を踏まえた上で夏コミ以降の行動を考える</title>
<simpara>そもそも夏コミ落ちてるかもしれないですけどね。落ちてるなら落ちてるで、勉強に集中する予定なのでまあ良いかなと。</simpara>
<simpara>そのかわり夏コミに受かったらちゃんと漫画を描いていきたいと思います。（夏コミはKanonで申し込んでいるので）</simpara>
<simpara>それ以降ですが、今年いっぱいは自分の意志で同人イベントに出るのは自重しようと思います。最近落書きをする気力すら起きず、上達云々どころではないし、一回締め切りから開放されて伸び伸びと描いてみるのが良いかなと。仕事のこともありますが、プライベートでも今年はいろいろ起きていまして、その対応に必死というか。</simpara>
<simpara>色々キリがいいタイミングなので、一旦ちゃんとキリをつけて来年再スタート、を目指していこうかなと。</simpara>
<simpara>年始の目標と違うじゃないか！ と思いますが、やっぱり長期目標を定めるのは難しいもんやな。</simpara>
</section>
<section id="_まとめ">
<title>まとめ</title>
<simpara>というわけで、今はコミケの当落までは一旦お休みさせてください。人には人の、自分には自分のペース、そしてそれぞれの人生が存在している中で、俺もやっているんだからさ、という押しつけはよくないのです。（僕はこれをしています、そしてこんな効果がありました、あなたもやってみませんか？ というような軽い勧誘ならまだいいのですが、そうでないパターンもたまに散見される）</simpara>
<simpara>体は1つしかないのです。私がどれだけ器用に色々なことを回していても限界はあるのであって、今回は一度創作と向き合ってみたって感じ。</simpara>
<simpara>ちなみに今は一回休憩しようと想っていますが、それなりの準備をして来年を迎えられるようにはしたいと思っています。
線画の質の向上とか、色塗りとか、色々やることがありますが、これまで描いてこなかった作品の模写でもしてみようかな。（Twitterにはあげません）</simpara>
<simpara>以上、精神的な健康を得るための表明でした。こういうのを描いておくと、自分が考えていることを提示しやすいのかもしれない。</simpara>
</section>
</section>
</article>
